美國司法部：故意傳播新冠病毒可被控恐怖主義行為

美國司法部：故意傳播新冠病毒可被控恐怖主義行為

香港中通社3月26日電 美國司法部24日發佈備忘錄稱，故意傳播新冠病毒可能會被指控為恐怖主義行為。

據海外網援引美國有線電視新聞網(CNN )報道，美國司法部副部長傑弗里·羅森在給聯邦執法機構和美國律師的備忘錄中寫道，“檢察官和調查人員可能會遇到故意傳播新冠病毒的案件，新冠病毒似乎符合‘生物製劑’的法定定義，因此故意暴露和感染他人可屬於“恐怖主義相關的法律範疇。”

羅森表示，“將新冠病毒作為對付美國人的武器進行威脅是不能容忍的。”備忘錄強調，隨著疫情在美國國內蔓延，聯邦政府將採取積極措施。羅森還詳細列舉與疫情有關的案件，其中包括以提供口罩為由進行電話欺詐，以及給用戶惡意安裝虛假應用程序和網站。

美國司法部部長巴爾上周指示聯邦檢察官，首先調查利用流感大流行進行犯罪的欺詐犯和網絡黑客。在發給美國各地律師的備忘錄中，巴爾提到了一些報道，稱有人在網上出售治療病毒的假藥，還有一些人以公共衛生官員的身分進行電子郵件詐騙，稱這是“無法容忍的”罪行。“疫情已經足夠危險，更別說加上做壞事的人設法從公眾恐慌中獲利，這種行為是不能容忍的。司法部在調查起訴與疫情有關的不當行為上要保持警惕。”

巴爾還表示，隨著疫情衝擊著美國社會，司法部將繼續完成負有司法部“重要使命”的工作。他說：“我們會確保執法工作在這次疫情期間有效運作。我們必須共同努力，維護司法系統，從而維護和保障國家安全，這是至關重要的。”

美國政治新聞網站Politico3月24日報道稱，羅森未透露美國是否已出現此類惡意傳播案件，或備忘錄僅出於預防目的。

根據美國約翰斯·霍普金斯大學的實時統計數據，截至北京時間26日上午，美國新冠肺炎確診病例68960例，死亡案例達到1031例。(完)

即係中國人發動生化襲擊

咁支那就一定係恐怖主義國家

喂正呀！舖路打支那

中國向全球發動恐怖襲擊

咁香港好多恐怖分子

預備斬首刁敗敗

快啦

曲線證明中國=恐怖主義國家

似

一陣香港班狗又會有樣學樣 話啲狗中肺炎係因為恐怖主義